---
title: "Bases de datos"
date: 2021-03-05T09:09:31-06:00
draft: true
image: "bases de datos.jpg"

---
Me interesa el backend, por ello estoy en proceso de aprender bases de datos ya que sin ellas no es mucho lo que se puede hacer en el backend.

**Bases de datos**

Un dato puede ser una palabra o número que por sí solo no contiene ningún significado, por otra parte las bases de datos con un conjunto de datos relacionados y organizados entre sí, que cobran sentido.

A si también, hay componentes de las bases de datos, los campos son uno de ellos, un campo contiene una información de un solo tipo es decir, que si el campo es tipo entero, solo podemos almacenar números en el campo. 

Un registro es una colección de datos relacionados, no necesariamente tienen que ser del mismo tipo. Un archivo es una colección de registro relacionados, para permitir la recuperación de la información. 

Son un conjunto de ideas lógicas, utilizadas pa

SISTEMA DE GESTIÓN DE BASES DE DATOS (DBMS) 

Es un software para almacenar y recuperar datos, también les permite a los usuarios crear nuevas bases de datos. Los software de DBMS son por ejemplo : postgresql, oracle, Mysql, aún hay muchas más, estos son los más utilizados. 



